冬天结束，春天来了。

![图片发自简书App](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/743438-f4ca2886b496b5a8.jpg)
![图片发自简书App](http://upload-images.jianshu.io/upload_images/743438-e3d7765020e51e1c.jpg)

第一天来这里的时候，它也出现了，老板给它喂王中王，说它只吃这个。

一条没有主人的狗。

现在，它每天还是会来我们门口，你看它忧郁的眼神，大概也有些年头，经历过若干个春夏秋冬了，一条狗在外头，这么多年，没有瘸，身体健康，已是万幸。

今天还来了一对母子，进门就问，手工面，我说没有，心里对这类客人有些拒绝，后来，看着他背起母亲又离开了，只看到两个屁股，女友说，来的时候，也是背着过来的，只是到了门口放下了。

很抱歉，没有能让他们坐下来歇一歇。

也只怕，在这条繁华的街道上，是没有一家真正的手擀面了。

